% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\def\fabian#1{\par\smallskip\medskip\textbf{#1}\smallskip}
\newdimen\malvyska \malvyska=17.1mm

\gdef\mujnazevCS{Nová kniha Zdeňka Fabiána}
\gdef\mujnazevEN{Recently published book}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Redakce časopisu}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

%\Email{}

%\Abstrakt{}
%\smallskip
%\KlicovaSlova{}

%\Abstract{}
%\smallskip
%\KeyWords{}
\medskip

\noindent
\textit{Zápalky nepatří do rukou zvířat ani v době COVIDu} je název nové knihy Zdeňka Fabiána z~ledna 2021. Příznivcům Zdeňkovy tvorby nabízíme malou „ochutnávku“.%
%\medskip

%\enlargethispage{-1\baselineskip}

\begingroup
\parindent=0pt

\begin{multicols}{2}
\fabian{A Antilopa}

\includegraphics[height=\malvyska]{antilopa}

Poznáváte antilopu?\\
Má roušku přes celou tlamu\\
Chtěla se věnovat popu\\
Ale zavřeli jí AMU


\fabian{B Babočka admirál}

\includegraphics[height=\malvyska]{babocka}

První druhá třetí čtvrtá\\
Admirál se v bedně vrtá\\
Co vrchní šéf očkování\\
Počítá vakcíny k mání


\fabian{C Cejn}

\includegraphics[height=\malvyska]{cejn}

Těžko říct kdy se hnou ledy\\
V Bečvě plavou mrtví cejni\\
Kdosi tam vypustil jedy\\
DEZA to tutově nejni

\columnbreak

\fabian{Č Čáp}

\includegraphics[height=\malvyska]{cap}

Po výlovu rybníka\\
Čáp vám řekne do očí\\
S poker tváří profíka\\
Že si zobák nesmočil

\vfil

\fabian{D Datel}

\includegraphics[height=\malvyska]{datel}

Doktor datel\\
Říká rovnou\\
Že už neví\\
Kam dřív klovnout

\vfil

\fabian{Ďas}

\includegraphics[height=\malvyska]{das}

Mořští ďasi\\
Ti se mají\\
Na ně si kovidi\\
Netroufají

\columnbreak

\fabian{E Emu}

\includegraphics[height=\malvyska]{pstros}

Ach svatá panno\\
Najde se emu\\
Co na pštrosím sněmu\\
Neřekne Ano?

\fabian{F Foxterier}

\includegraphics[height=\malvyska]{foxterier}

Pronajal si foxterier\\
Umělecký atelier\\
Fotil fenky bez\\
Teď tam chcípnul PES

\fabian{Z Zebra}

\includegraphics[height=\malvyska]{zebra}

Pročpak jsi koníčku\\
V muklovským hávu?\\
Čornul jsem houstičku\\
V nouzovým stavu


\fabian{Ž Žirafa}

\includegraphics[height=\malvyska]{zirafa}

Bez žebříků sestry\\
Nemají šanci\\
Když přijdou na testy\\
Žirafí samci


\end{multicols}

\endgroup

\noindent
%\hfil
\newdimen\malhere \malhere=66.5mm
\fbox{\includegraphics[height=\malhere]{zapalky0-mensi}} 
\fbox{\includegraphics[height=\malhere]{zapalky1}}%
\medskip

\enlargethispage{\baselineskip}

\noindent\hfil
Celá kniha je zdarma ke stažení například na

\noindent\hfil
\href{https://www.palmknihy.cz/ekniha/zapalky-nepatri-do-rukou-zvirat-307597}{\tt palmknihy.cz/ekniha/zapalky-nepatri-do-rukou-zvirat-307597}%

\noindent\hfil
nebo po snadné registraci bez platební karty přes

\noindent\hfil
\url{https://www.kosmas.cz/knihy/286401}


